HKCC 2017-18 討論區［3] 開sem啦

HKCC用語及設施一覽
A. 校園類
紅磡灣/HHB: 紅磡灣分校

西九/WK: 西九龍分校

*HKCC學生亦可以用Poly U本部嘅Amenities building嘅CANTEEN

Shuttle: 來往HHB、WK同POLY本部的穿梭巴士 (每XX:15同XX:45係WK-Poly-HHB; XX:00同 XX:30 係 WK-HHB(又叫做Express))

圖書館(WK): WK 嘅圖書館入口位於N座5樓，4樓係專用嚟傾Project(有好多圓枱、玻璃房同電腦);5樓係借書、影印嘢同出入口;6樓係藏書區、自修用座位以及電腦。

圖書館(HHB):HHB嘅圖書館入口位於10樓，10樓係影嘢同出入口;9樓係藏書區、自修用座位以及電腦。(如果有錯請幫手更正)

*HKCC學生亦可以用Poly U本部嘅包玉剛圖書館

網吧:意指電腦室，WK嘅網吧位於S座5樓;HHB嘅網吧位於11樓，提供Desktop以及影印服務、Notebook & Ipad租借服務以及Printing Quota reload服務。

Quick Printing Area: 意指WK 1樓、7樓以及S座9樓嘅Printing area(HHB唔清楚)
明日: 意指係HKCC入面24小時開放嘅明日課室，入面有好多張六角枱;備有差電位，雖然好似好啱傾Project，不過實際上好嘈+好多MK長期霸佔，所以係入面真係傾Project嘅人少之又少。

*想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周街都有嘅枱，基本上成間CC周圍都有，例如WK 7/8樓咁，除咗圓枱之外都有插蘇位。

獸醫: HKCC醫務所醫生(WK醫務所係N座LG，HHB唔清楚)

B.學術類

Lecture: 上堂講notes嘅地方，通常要上兩粒鐘、數理科某啲要上三粒鐘

Tutorial: 做Exercise同Review返Lecture講過嘅嘢，同時都係做Presentation嘅堂嚟，大概有25人一齊上堂。
*HKCC Sem1 個5科嘅Tutorial都係同一班人，係識Frd嘅好機會(但係我無 )

Midterm: 通常係考week 1-6內容嘅中期Test，佔Coursework 嘅30~50%不等。

Sit 堂: 上唔係自己應該要上嘅堂，通常Sit得一係之前個堂冇上一係個老師太廢要去聽其他老師講。

Grade: 每一科嘅成績咁解，A=4.0 B=3.0 C=2.0 D=1.0; HKCC 嘅Sub-grade 得Plus, 冇Minus, 而Plus= 0.5，所以你最高分係可以有4.5。

GPA: Grade Point Average嘅意思，係由你每一科個grade除返你讀嘅科目數量而計出嚟。

CGPA: Cumulative Grade Point Average嘅意思，通常係指緊成年嘅GPA。

Reg科: 用嚟揀科揀時間揀老師嘅，要鬥快做完，所以要有心理準備隻手指係會click到痛。
*HKCC YEAR 1 Sem1 係唔需要reg科的

Turnitin: Check plagiarism嘅軟件(睇下你份嘢有冇抄人)

Consultation Hour: 每個老師每個禮拜會有3粒鐘坐係自己Office，你可以問書、舉報Freerider、同佢吹水等等。

Freerider: 對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分。
*如果想舉報Freerider, 請收集好證據 (e.g. Whatsapp cap圖，Google Drive修改記錄等)

Killer: 意指專出爛grade嘅lecturer。

Deadline fighter: 每樣嘢都要接近Deadline先做嘅人(例如聽日交Project今日先開始做)

GE: General Education Subject 嘅意思，即係一啲同你major冇關嘅科，有分5個Cluster, 而要畢業就要讀至少4個Cluster嘅GE。詳細科目列表:

Credit: 學分嘅意思，每個Credit收$1500, 而每個Sem只可以有15個 Credit(除非特別情況)，通常一科=3 Cred, 15 Cred= 5科

Sem: Semester嘅意思，即係學期咁解，每個學期大約3個月左右 (9月-12月; 2月-5月)，中間個幾個月就叫做Sem Break。

等等係舊post copy 緊

C. 其他

CARES: Co-curricular Activities Registration System嘅意思，係用嚟報義工/Talk/課外活動嘅System; 而讀Hotel 要報Hotel Stay都係係到報。

CAT: Co-curricular Achievement Transcript嘅意思，即係一張睇你參加幾多活動嘅成績表。

Email: HKCC用Outlook嘅，而你會收到好多資訊，由院校資料到老師嘅通知等等。同時都係學院嘅主要溝通方法。

Printing Quota: 每年你有個2000 Printing Quota，用嚟print notes/assignment/project etc… 唔夠嘅話可以增值，每$1=10個Printing Quota。

IK: Information Kiosk嘅意思，類似校務處嘅嘢。

CSAO: CPCE Student Affair Office嘅意思，亦係專責學生課外活動同心理輔導嘅地方。

PDA: Personal Development Area嘅意思，由CSAO開嘅地方，入面有得做心理測試同聽音樂放鬆下，亦可以係到搵到社工傾計。另外，入面都有一啲關於升學/搵工嘅資訊，同有本薄仔係有啲畢業生資料 (e.g. GPA+ Major+ interview details+ Uni&Program。)

Transcript: 成績表嘅意思，要報大學就一定要印出嚟，通常要3-7日先出到畀你。

CPCE: College of Professional and Continuing Education嘅意思，即係HKCC+SPEED嘅統稱。

如果有漏/錯誤嘅地方歡迎同我講，始終我都唔係知好多 唔該晒咁多位先

嘩好有心機,thz

我Copy only
要多謝應該多謝前人

明日=hkcc student hall of residence

原來係咁

俾摺毒生的溫馨提示：
1. HKCC嘅學生係可以用PolyU嘅library（自己成日一個人走去poly lib溫書）
2. HKCC同POLY都有開24小時既房 （HKCC 24小時嘅房叫做明日）
3. 紅日POLY D building 係會lock嘅，但係我地張學生證係可以拍到入去
4. HKCC嘅學生係可以入Poly嘅canteen，係某啲時間要check學生證，而我地張學生證係可以入到去既，所以唔洗驚
5. 考試期間就連PolyU嘅library都可能會無位 所以要早D去
6. 星期一至六HKCC都係24小時開嘅，但星期日HKCC就會係7點鐘關閉
7. HKCC拉巴開放時間係，星期一至星期五上午9:00 – 晚上11:00，星期六上午10:00 – 黃昏7:00，而係考試期間紅磡灣圖書館十樓的小組研習室/角及西九龍圖書館四樓研習區係通宵開放

ASSO大辭典：
呢度會講下上到黎有咩常用詞語

Lecture: 一大班人(約100人)一齊上堂，上兩小時，主要講下書/Lecture Notes嘅野
Tutorial: 同Lecture之中約25人一齊上堂，上一小時，主要溫下上一堂Lecture嘅野/做下exercise，亦係project搵groupmate嘅地方
Sit堂: 去人地課室上堂
Killer: Assignment比低分嘅lecturer
Freerider: 咩都唔做既Groupmate
紅磡/HHB: 紅磡分校
西九/WK: 西九分校
Hall Can: 紅磡灣分校隔離 POLYU HALL既CANTEEN
SOC: 學會
Shuttle: 來往HHB，WK同POLY本部的穿梭巴士
獸醫: HKCC醫務所醫生
IK: Information Kiosk
(歡迎各位幫手加下，有待補充)

HHB附近LUNCH推介(純巴絲們的意見,中伏勿Hi)

大喜屋(仲有4-5間日本野係埋一炸)
民食，時新(好似停業)，金香茅
置富food court，阿德廚坊
三哥、香港仔南記、吉野家、薩莉亞

WK附近LUNCH推介(純巴絲們的意見,中伏勿Hi)
蒸品：蒸飯/包
興城米線、一粥麵
pepper lunch (奧海城) 奧海城food count裝修 唔知整到幾時 1/F開返
food court一早已經開返
魚米家 (奧海城)、花園酒家、譚仔、SUBWAY
subway變左爭鮮
大津日式、潮記粉麵
甜館 呢間執柒左去算啦，貴撚到仆街又唔係好食，d野又少叫野飲又貴，試過叫青咖哩雞d雞得2-3舊

評下冇俾巴絲介紹既 ：
新個間八囍串: 個人覺得都高質過上面個d，但就衰在太少位，lunch time入面full晒唔會去
E間野執左好耐
景豪: 勝在夠平 岩晒我呢d窮撚學生 野食質數一般，奶茶好飲
萬寸: 同興城差唔多，2間米線都貴過譚仔又難食過譚仔 下午茶都ok因為有豆漿送
意樂: d飯少撚到 男仔黎講真係會唔夠食 又貴又少
海富餐廳: 一般

總結: WK真係冇野好食

個排版望落係你自己黎

唔明個gag

lm

(請巴絲踴躍提供意見)
以下係一啲Q&A，係同HKCC學生有關，適用於全部人：

1. 咩叫死亡鐵三角？
• 所謂死亡鐵三角，係指CCN1003 大專中文傳意、CCN1004 Creative and Critical Thinking、English for Academic Studies (睇你讀緊邊一科，例如：Business or Social Sciences) I & II ，亦即中文，兩科英文同埋CCT，以上全部都係你地兩年內嘅必修科黎
•而英文2左嘅人再要係Year 1 Sem 1 個陣讀多科 CCN1002 Practical English for College Students

2. 點解要叫死亡鐵三角？
• 主要係因為依3科專出爛grade
• 中文係主要用普通話上，我唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話全個sem準備坐係到自修，而且mid-term test好撚走多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A，未試過有人A＋
• 英文學起上黎就冇咩難度，但份mid-term test真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，最高個grade都係派到A姐，但得3%人拎到
• CCT對某d人黎講可能好淺，但對某d人黎講係好難，前題係你要concept夠清，明白佢想做d咩，依個地步好難話你聽咩叫做concept清同明白，總之你讀落去就會知道自己究竟明唔明佢講乜，唔明白既話，你份mid-term test 50題MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

3. 考得差可唔可以retake博高grade?
•中文同英文佢唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以好似冇得retake
•而CCT就可以retake

4. 咩grade先retake到？
•正常C/C+或以上呢啲grade cc都係好少機會會俾人retake到D/D+就比較大啲機會都要睇下多唔多F嘅人retake 如果F嘅人retake會優先俾佢地 再派上去
•但我想retakeB/B+，視乎個科多唔多人F，佢會俾左位俾低grade既人先，真人真事有朋友MO B左都俾佢retake
CC係學店，你有錢送俾佢 佢會唔要？

5.點樣申請retake?
•去ik搵佢拎form填，“Form 31 – Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects”，填完交比佢等佢批，記得講清楚係拎邊份 有兩個版本
1. retake passed subject
2. retake failed subject
佢唔批就

6. Retake 要幾錢？
• Retake平均每科為$5000

7. 幾時俾Retake既錢？
• 報左名先，上到mid term前既幾堂會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

8. Retake有冇得reg時間／lecturer?
• 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係summer sem再教

9. Retake既mid term/exam係幾時?
• 多數7月頭開班，7月中尾mid term，8月頭exam，8月尾放GPA

10. 咩係summer sem?
•Summer sem係多數7月頭開班，7月中尾mid term，8月頭exam，8月尾放GPA，專門用黎俾retake嘅人讀又或者俾學霸讀，Retake就唔多講而學霸想sem3讀少一科，即係sem3讀四科而去讀，亦有人係英文2左sem3 要讀6科，summer sem 讀定另一科先令自己sem 3 冇咁chur

＊summer sem係比較chur既，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

11. 點樣睇summer sem有咩科可以讀/ 幾時deadline/ 幾時讀？
•可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，最好嘅方法係check 實自己學生email（非moodle）

12. 進步獎／HKCC金銀銅獎／政府Outstanding Performance Scholarship (OPS) 點申請?
•大部份係老師提名，唔洗申請 等email就得

13. 英文好係咪有優勢?
• 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，我有個frd UE B而EAS I拎B(3.0)，講左咩自己參透下，又有個人DSE英文拎5而 EAS拎B

14. Year 1 唔過3，係咪Quit得？
• 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Sem1 and 2 唔過3而Sem3 and 4 爆4最後有ugc offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？

大約係咁多
各位有咩想補充
無任歡迎
分享下意見

LM

Btw 頭先講到cc有得比你沖涼係真？
哪到？

羅蘭的sci狗sem1興鬆3.5攻略

calculus：背past paper
stat：背example
found bio：背lecture notes
cct：背思方導航
gen chem 1：唔洗溫
eas：等人carry

thanks

hhb 一樓更衣室有

其實cct難唔難讀 睇過下d tutorial exercise好似好難 好驚

Science fm 表示感激

搵日睇下先

堂都未上
放鬆啲心情去迎接啦
利申同是fm

點解

利申:得phy同chem有星

sci出國搞都可以搵到食
反而n展係香港未來唔見得有幾好wor..

我一粒都冇
咁N展嘅phy1, phy2 應該唔難

我垃圾 chem 5 only

對住同學反而講重點就算 跟住佢地就會擺左個雖然聽唔明但聽得上黎好似幾把炮既樣我睇

我冇m1m2
不要再說了
我入到去比人屌打
墊屍底果堆

無show off啊

讀完sem1真係想轉咪轉囉

趁未揀electives好轉定

巴打
想問問science 多唔多野需要用電腦做？
考慮緊買唔買notebook

仲有冇Ching 放eas同 stat書

我估唔係,如果係,咁競爭會好激烈

收eas橙色書
有意tg:

低能一問星期一上第一堂 喺moodle見到有幾個file 係咪全部要print晒如果print唔切9fingfing去上堂會唔會好7

聽講franco為左教書訓好少,真唔真 唔好搵命搏啊

上左個workshops
覺得佢好有魅力

同問

我都覺咯,佢叫個女仔讚佢handsome佢唔講,咁唔俾面 唔識貨

有啲科係note個檔名到括住hard copy會第一堂比你咁咪唔洗print
冇就唔知
利申9up

毒撚第一堂Lecture好驚識唔到同gp同學

唔知wor,報下lor,報下無壞

me FM
應該係

好驚

收CCN2102 FA書
越新越好 有意pm

TG:@kuroyukiren

求問design同學第一日上堂要帶咩
果日intro撞正有其他事唔得閒去
怕第一堂冇帶野太柒

個日冇講

你讀邊一科架 我個fd讀室內 intro有話第一堂要準備啲咩 但我同佢唔同科我驚每科都要帶唔同野

VC 冇話有咩要帶啊

食飯自閉食

Lecture 就聽書啦 tutorial先係識grpmate

我都係VC架

酒管到底有幾多人讀

留名

麻煩唔好再問低能問題
尤其連開個Google都懶嗰啲

600幾

Dean list 係咪year 1 year 2 一齊計

BTW 招哲學戰友一齊上堂
我係A01A
The Unexamined lesson is not worth attending - Socrates

TG: schoenstezeit

放cct stat mkt eas 書
tg:

逐個sem計，高gpa就得

為興趣多過錢銀挑，sci狗開心叫
sem end easy 3.5，sci狗輕鬆笑
人人升BU，人人升LU
HKU！UST！sci狗準備3大見！
U grad 之後要返lab了，sci狗汪汪叫

汪！

多到咁點上u

fm想問其實大o係咪已經報哂
完全無消息

Commu A02B求A01A/B嘅位🙏🏽
Commu A02A求A01A/B嘅位🙏🏽

大o好似已經完左

大o唔係註冊個日報咖咩

有無ching試過瞓hhb ， 聽聞有蝨咬

至少有冷氣嘆先
同埋聽講D人做D長時間既實驗會出LAB跑步等結果

大o依啲唔使去啦

Ns,ac 啲人對先叫多...酒管人數叫正常
不過識得酒管啲人大部分都唔係好讀書

Ns都係400幾人
但讀書人比例就...
所以競爭黎講ns acct大好多

我都想知，我最後果日註冊無人講過
靜係有果啲workshop報

hell can早排開返 有無人打算挑戰劣食2.0?

劣食都算，竟然連飯都係凍

飯凍都唔緊要，佢啲燒味鹹到痴線

正常
班人都係上年嗰班唔識煮飯嘅撚樣

同一班人,咁裝修做乜 仲以為係轉公司

Program induction 派嘅文件中有講
一本厚啲果本野到有寫

放Stat書 Fa書
Tg: @dorlll

自推一下

讀engine既最好就識下Fuwing
去學下點襯衫襯鞋

有冇巴打係讀ib？
同埋難唔難讀？

CA 同TAX & AUDIT 係咪好撚難

sci科唔多用電腦，
但EAS，中文，GE科都會用得比較多

見到曬thz

傅穎

唔該曬你巴打

咁我想問問師兄你有冇自己買部notebook
同埋會唔會真係方便好多？

我屋企有部辣殺文書機，雖然重啲，但打word同整ppt都夠用。
其實cc借notebook都好易，可以唔洗買。不過升到U可能都要買返部

唔該你
解答得好詳盡

上個po問左但冇人答
出邊university via y5zone個個wifi我地有冇得用

仲有個university via csl

想問下有無做過/做緊English Ambassador嘅師兄姐? 我考慮緊報唔報名。自己做緊part time，怕呢個Programme太困身，用太多時間 兼顧唔到其他嘢。

請教下前人，non jupas係咪要去各校報？同埋幾時開始要報？

聽日上INTRODUCTION TO PROBABILITY AND STATISTIC
同CREATIVE AND CRITICAL THINKING
有咩要準備

求marketing trade group
Tg: cwl210

巴打

唔洗太驚既
佢教書伏的話..咪sit其他lecturers 堂 or 可能你讀得勁 你自學都得 唔洗靠佢

呢一科最緊要搵到一個比分手鬆既lecturer 印象中佢比分算手鬆

Ccn2017 a01b求a01c
放ccn2019 communication 書
Tg:Hiyourmom

求好心人
ccn2119 A03c 換A01c/ D
Ccn2048 A01C 換A02c

non jupas去校網報，啲網會講時間

冇，帶個人去就得
cct有group project，可能tutor要R水吹

第一堂會派

好想做English Ambassador

得week1唔洗，之後都係要印

中文好似話要學簡體,係咪應該要學定先 我唔識啵

有冇巴絲住hall？想睇下環境
求圖

應付完個test就算

那时候会有个表给你去背

放書
MO（全新 有包書）
FA（有包書）
思方導航（全新）
MKT（全新）

因為MO同MKT全新所以個價都唔會太平
適合d想要新書但又唔想用原價黎買既同學
有興趣可以tg@chitiwo

到時洗唔洗寫字要好似書法咁靚,我驚佢詐睇唔到就扣分

個hkcc免入息貨款係咪截左止
我啲fd話15號先截點知我啱啱上網睇好似截左
依鋪好似奶左野

1/9前要交網上申請表

想問下第一日上tutorial同lecture要帶咩
仲有如果想申請grant loan 係咪已經唔得

岩岩先知自己申請錯grant loan
聽日翻學問下點算先

有冇social science psy同志
聽日第一日上堂

想問中文同CCT有冇書要買?

放FA書（冇寫過野） EAS書（紅色） practice English（有幾頁用原子筆寫左）買既

收CCN1028 elementary stat(title: A Step by Step Approach) 書

其實cct頭3課係咪廢㗎
咩六帽，咩從唔同方面思考同埋d程序
好鬼抽象，佢可以點考？

自己一個好緊張

上moodle/ check email睇下個lecturer有無要求你print notes/ 帶野
正常fm第一堂就lecturer會派notes比你既
你帶個file 帶支筆 帶埋你個人去就得

係廢 因為唔考既

點報gym course

我睇到第四課先叫有概念可以記
藍色星期五都係第四課先出現
語意錯亂嗰d

Cares
Btw好多時間full咗

最遲個D都full

放書: EAS綠色, Intro to Econ書
另求Cost Acct書

9:30嗰啲應該未full
我報左9:30

申請grant loan過左啦咩??唔係9月中先過咩

撞左上堂

9:30+1

報左9:30+1
報星期六嘅堂啦

聽人講哩樣講個樣 不如自己search 啦

截撚咗止啦 下年請早啦

就係信左佢先自己後尾搵先發現唔對路

CCN2246 Basic EE 101B 求換 101A

tg : @ccenginedog

求 ccn1024 A02

有冇人聽朝上2048

用唔到?

八半

你好

唔該哂 巴打

fm想問下
第一堂lecture係咪唔會識到人？

可以R下隔離吹下水嘅 不過有機會唔同tutor 難keep啲 係同一班tutor真係易識人啲

你自修緊？ 唔洗咁急喎 上堂聽lecturer教仲好啦

收二手EAS書
Tg : @bino1999

Cct真係聽lecturer教好過

我上年識到喎 咁岩隔離左右都係一支公 不過最後發現唔同Tutor group

聽日返去上一個鐘就走得
想問會唔會overrun/早放左？
定係個個老師唔同

放 EAS FA CA 書
Tg:

正常唔會overrun 就算overrun都唔會超過5mins 因爲個班房下一堂要用 會唔會早放就睇lecturer 教過我個d通常唔會

唔該晒

Tmr有EAS堂但仲未買書 準備中午食飯9衝去書

這是常識吧

放cct stat mkt 書
tg:

想問清楚Shuttle個到，如果我係wk去hhb，係唔係00同30有車?

其實eas好多時都係用notes 本書係做練習用 唔洗咁急買住

唔係 架架shuttle都會去wk同hhb 朝早好似半個鐘一架 12點打後就三個字一架 要去Poly就每隔一班車會去

Social science fm

有冇巴絲聽日上ELEMENTARY STATISTICS

係唔係即係有2種，一班就係WK>POLY>HHB，一班就係WK直去HHB
前者就15同45有車，後者就00同30有車，我有無理解錯

聽日上Mo同it 有冇咩要帶

係吖 不過朝早係得15同45 有車 15就WK-Poly-HHB 45就WK-HHB

唔該哂巴打

其實冇書得唔得㗎都係第一堂啫

聽佢鳩up完就走得

洗唔洗早排上車
會唔會成日冇位

繁忙時間要早排 因為架shuttle好似得16座(呢個唔肯定 好耐冇搭)

28座，好少滿

第一堂唔洗用書 實派notes

唔洗 通常都有位

謝巴打 可以慳返啲腳骨力

放cct stat eas 書 mkt+easy2learn
tg:

有無巴打讀過Gender Issues or Social Development in China

Gender issues

我都係

有冇巴打知FA第一堂lecture洗唔洗用書
問過班FD 有啲又話要 有啲又話唔洗
書都未撚買 聽日就要上

我都係今年fm 好似有啲失眠

FA Lecture剩係用notes 書係用嚟操數

有冇人係本身想早啲瞓
但自己個生理時鐘調節唔到
根本瞓唔著

好糾結 要是但drop一科

gender內容點都有趣過後者嘅
睇你自己想讀邊科多啲啦

瞓唔到 聽朝仲要騎牛番hhb

兩科都想讀 但深知力有不逮

4個sem入面好似要讀一科同中國有關嘅科，冇讀過嘅話就drop gender

Social development係咪有考試？
如果係 想拎靚grade都可以靠考試嘅
Gender好似係100% coursework 唔知今年係咪
靠proj/assignment拎分
睇你自己點取捨啦
利申：兩科都未讀過 但識人讀過 俾少少意見咁

social development 好少人講
依家暫時cgpa 係三大未滿 八大較穩嘅狀態
想讀social development 雖然有興趣又怕伏
睇嚟都係gender issues 穩陣啲算

Hotel有無師兄知道大概幾多人升到

fm想問下係咪冇乜人讀event management架?

大家記得聽日去hhb個hall 行下 報下ocamp呀
感受下青春 識下班新朋友 為你cc生涯鋪排下都好呀
無意做任何一個soc既打手 不過都想大家enjoy

感受完青春就去讀speed喇

返十點半五點幾就起咗身

想問第一堂lecture會唔會一次過教好多野
個覆診時間撞咗lecture

兩點半先上第一堂 洗唔洗早d返去行下先

屌你老母17樓班臭閪製造咁撚多0830

新西撚表示

元朗撚騎緊牛返WK

屯公 汀九 大欖 麻煩生生性性
六點起 巴士已上

咁點解唔搭鐵呢？

鄉下地方 駁鐵如果上唔到車就必死
巴士就可以估大細

830中醫揮手

有無人9點半hs

遲到揮手區…屌阿 lecture遲到點算好
狗衝去點名？

唔駛，可以落堂or break 簽，搵位就得

但唔係遲３０當abs咩？

睇lecturer架遮 你有簽名咪得

屯門騎牛番HHB

汀九大派彩

Add drop period 唔計attendance

上一兩層個啲咪撚搭lift 唔該 搭lift條隊好撚長

大家加油

利申已grad 師兄

屌 聽日有八半堂
要六點鐘起身

如果要Chinese related,揀邊科好?
CCN2017 introduction to Chinese culture
CCN2030 social development of china
CCN2048 the history and culture of modern china
CCN2201 Chinese Family and Culture

chinese and western culture

SUG12個miss好撚悶

想問下可唔可以直接拎部notebook上堂 唔想print野

大把人咁做

求放ccn 2111 CA A04

Ccn2017 a01b求a01c

1230有calculus
1000以返到

有冇1030chem巴打 一個人係一樓毒梗

唔洗諗，一定係CCN2048 ，努力同Grade成正比

救命
真係有fm唔識print嘢

Ccn2048 有無好心人放a02c

你原本有冇REG 呢科?
如果你係A03既我想換

CCN1003 有3個143位 求104／116

慘啦 我a01呀

CCN1003 求 A06

求好心人交換

CCN2246 Basic EE 101B 求換 101A

CCN2250 Engine Math 104A 換 104B

tg :@ccenginedog

Ccn1047求103位

Ccn2160 nego a01c 求 a04a或者其他都得

中文A03求轉A21

CCN2113 Financial Management A04a 求 A02 a b c d

Hskp a04c轉a05

2113 A01 上緊堂, 仲有人REG 入去?

放書(副本) + 齊Notes + 齊Assignment
CCN2187 Biological Psychology
有意tg: Cl0809

CCN1030 A01求A04

ccn1012 中醫 求 a03d

a02a求轉a02b

A04C okay ?

CCN2123 Tax A01A換A01B / A01C / A02A,B,C,D任何一班
換比我嘅ching過三爆四

Ccn 2111 cost acct A01C求A01A或者其他班都得

Cost acct 求a04

撞左

想問關於wk gym room既野
本身已經上左康文署健身堂既係咪都要上完cc果個先用得？

2160Nego a01c

求 2a /3D/4a

推

2160Nego a03B

求 2A /3D/4A

我a02d 轉abc都得

Yes

CCN2103 ANP A01B求A02A B C

Social policy 求101A

CCN1004 103A換104/105
CCN2015 102A換101A
有興趣留tg

2262 101a換b/c
Tg: justfortg

Jap1 107求轉101

Ccn2160 nego a04c 轉a03 c

我想問轉完時間咁attendance點搞

ccn2119 housekeeping 郁下啦
淨係得星期六好難reg啊
A04C求A01B

如果冇email send嚟話唔洗print notes
week 1 係咪都要print

想問埋如果話第一堂唔洗print 咁tutorial notes要唔要print

放棄左

Nego a02a 求 a04a

PFP A01D 換 A01A / 2個A01A換 2個A01D

Tg:

Ccn1003駛唔駛買書？定留心同抄齊lecturer講野就得？

求 CCN2116 FO A02D想換A02C

CCN2019 commun有冇ching放舊書 藍色版

LNego a02a 求 a04a

Tg @baebaeq

CCN2002 102A求103B

telegram:

我都係A04C 想調去A05

其實上面咁多人問要帶d咩/洗唔洗印咩notes
唉你地係驚既咪所有野都帶定晒印定晒先囉

不過講真 我覺得開sem頭一個禮拜其實帶幾張白紙同一兩枝筆都夠
有d科係可能要你自己印notes 不過第一堂都冇人理架啦

放書
Ccn2019
Tg:Hiyourmom

A03求轉A21

ccn2113 求a01a轉a02a

Tg @hkccuser

CCN1003中文 A03求轉A21

ccn2103 anp a02a 求換a03b/c

CCN 1012 中醫 A01A換 A03A/D都得
求各位大哥成全

CCN2111 CA A01B求轉A02A/A02D

CCN1003 CHINESE COMMUNICATION FOR COLLEGE STUDENTS 103換102

CCN 2113 A02D 求換 A02 A/B

決定走撚咗陣間嗰堂tutorial

A04c ok ?

好奇一問 點解mo ted poon 會咁多位剩
明明佢風評唔錯

Ccn2123 audit a02d 換 a01b
Ccn2129 Econ a01d 換 a01b
Tg:

其實mo無咩點出靚lecturer

Advertising and promotion a02d求a02c

求fm A01A換A03A 得番自己一個上堂好痛苦

CCN1006 easII a03轉a01 都係cherry wu 求ching放位
telegram:

求ccn 2017 Chinese culture A02c 轉A01a/b
Tg:

ching 正常今日上左第1堂
pauline 教書點

CA 本書有冇用
有冇人想放出嚟?

ccn2103 anp a02a求轉a03b/c

收一本eas
Tg

CCN2002 Introduction to Econ 102A求轉103A/B

TG:

有冇人知finance難唔難

A02A想要A01C

今朝上完ccn1050
完全唔明
係咪可以等拎F

有冇fm已經收到locker email？
20幾號申請咗仲未收到
通常幾時有 ？

求好心人交換

CCN2246 Basic EE 101B 求換 101A

去preference到轉

tg :@ccenginedog

急！！！ccn 2026 mass media and culture 放A02A 求A02B
Tg:

有冇人今日上完CCN1040
靜到想r個fd都r唔到
仲要好似個個一早有fd子咁

唉 等左咁多個鐘終於有一個位
但望住個位比人搶左
Jap1 A06求A05呀

pish

上完tutorial 冇人r我入group
係咪人生已完

今朝上完，聽到我好眼訓

巴打上9:30定10:30？
個lecture仲話呢2日要諗定同邊幾個做groupmates乜人都唔識 點諗

第一日咋喎 正常既 過完week1都未有朋友先擔心啦

終於成功轉左 好滾動

認真一問，想問ge有邊科努力同grade成工比
求高grade
諗緊gender issues
中西溝

但我見佢地好多已經有組
例如a b c d e今日甲科係組
咁通常佢地乙科都會係一組
第一日冇組睇落似gg咗

on9一問mtr張野喺hhb交去邊

至少我上年個班第一日未分組
有d第一日已經一齊玩既 最後都無一組
我自己都係第二三日先開始識人 越識越多 唔好擔心啦 更何況一班廿幾人 實有人單丁既 你留意下想同邊d人做朋友 下堂坐佢地隔離聊下佢地

去mtr交 搵客服中心 有個箱仔俾你擺落去

多謝兄弟嘅鼓勵
希望自己可以搵到d同我一樣單丁嘅人
多口問句，你嗰年係咪所有科一樣組員？

有冇人放fm a03 啊

我係 其實大部分人sem1都會係 所以想同邊個一組就快d主動識佢 過左week1基本上大局已定

Pish

ccn2318 corporate event operations
A01A 求 A02A

為左唔好同嗰2個美極一組
我聽日一定要搵齊其餘4個單丁嘅
雖然一個一個咁問有d on9

普通話?

9:30

好似遇到free rider groupmate

話自己year2就西面
year2唔去得ocamp咩

賣書
Financial Accounting
Cost Accounting
Putonghua for college students
Managing Organization
Introduction to Economics
Mathematics and Statistics for college students
有興趣就加我tg: KenShadow

其實佢都ok啊 佢除左教書之餘仲會放啲生活上既例子等我地易明啲 而且佢教果2班會有佢獨有既note 慘在我自己一個人 以前啲fd都無入呢組 而其他人都起碼有2個或以上 攪到我好尷尬 都唔知應唔應該識下好

Ccn 1021想轉科 pm

賣書
CCN1029 EAS I
CCN2019 Intro to commu
價錢可議
有意pm telegram Seannn1579

自己做 考試更高分 唔好怕蝕底 asso一分耕耘 一分收穫

講就咁講姐
希望自己睇錯

Engine越收越多人

人夾人既姐

中藥mt其實考咩 又唔exam

有無巴打可以同我換gym course 時間
我12號星期二 0930-1130

有無巴打知個mobile moodle用唔用到?
down咗落黎又log in唔到

其實你肯用心讀，我覺得佢係一個好好嘅 lecturer，好關心學生，至少我上年ia乜都唔識，勁多野問，佢都冇話蠢。
不過Pauline真係出卷好狠 聽講上年FM exam kill左好多人

賣書
-CCN2003 Introduction to marketing 書 同easy2learn
-CCN2101 Financial Accounting
-CCN1008 Mathematics and statistics
-CCN1002 Practical English
有意tg@wowwhwh

睇你中唔中意佢咁教架姐 人夾人啦 始終有啲人中意單向啲 唔係咁中意咁互動教學

Tg @Andylau13

有無巴打可以同我換gym course 時間
我12號星期二 0930-1130
Tg @Andylau13

陰公豬豬

好撚不安 希望佢放下屠刀

有冇acct tg

收書

CCN1005 English for Academic Studies
CCN1007 MIS 7
CCN1008 Mathematics for Statistics for College Students
CCN2101 Financial Accounting: IFRS

有意direct telegram:@fai_2926

2113fm a03b求換a03a/c
Tg:

放stat書 easy2learn commu書

你係咩班轉101a

想問下其實eas書
括住business或者humanities有無分別

冇

係咪唔洗讀曬？
想預習但無從入手

本書除咗做練習 冇乜用 仲要係得一部份會考

ccn1012 求a03d

其實mo唔買書得唔得

CCN1040 r fd啦我都係邊個都唔識 眼見個個都好似好熟咁好難埋堆

內向無fd可以點做

唔洗買

你係邊科架巴打

我都係9：30但係我太驚同佢地講野啦佢地堆女仔好似好outgoing

放
ccn2123 tax書
ccn1021 pfp書
tg：@gnono

Japanese同中醫
大家點揀

Ccn2160 跪求a02a

ccn2119 housekeeping
A04C求A01B

求 ccn2282 chinese creative writing A02 轉 A03

有無人想轉

社科人想sem3讀多科，如果想讀係咪一定要add DS？但DS無乜啱我讀..CCN2190 Human Behaviour and Social Environment 點樣？大概讀d乜？同埋ruby ho點樣？

Locker application 幾時deadline?

今日上兩堂tutorial乜人都冇識過

巴打咩prog?

啲人好似本身就識咁

社科sc

放practical English mkt+easy2learn

我讀spa
啲人似本身就識 冇人單丁都唔知點算
結果自己單丁就成日
睇怕真係識唔到人

收書
Ccn2019 intro to communication（藍色嗰本）

有意留tg，會覆返你

我個gp d人本身識又唔覺好多 反而好似好多自己一個
但我冇太多留意

咁你好易r fd子啫

CCN2116 FRONT OFFICE OPERATIONS A04D->A03D
CCN2119 HOUSEKEEPING OPERATIONS A02D->A01C
CCN2048 THE HISTORY AND CULTURE OF MODERN CHINA A02B->A02A
跪求 tg:

有無bm tg grp

放commu書

1018 隔離真係好似本身就識
係幾乎全部

我份人被動
聽日一早上完 隔成個鐘先上下堂 都唔知點捱

同是fm 都唔明上面啲人諗咩
又唔想無朋友 又唔肯主動r人 又係到驚
你見到有幾個人已經熟 無膽埋堆咪搵第個
下下等人識你 你估你好吸引好突出咩
同埋day1大家都係怕醜 都係靜架啦
抵你地架喎

開sem幾耐就會有group project架

我嗰科今日已經分完組
得我單丁
Week 2有group project

點解得你單丁 既然分咗應該已經幫你入其他人組嫁喎

巴打咩科啊

想問下有無讀緊ccn1018 soci既巴絲打
想要份teaching plan黎tran credit
唔該哂!!!

我自己坐咗去左右邊啲位
點解咁多人已經識曬朋友 好似得幾個人同我一樣咁孤單

賣三本eas 橙書 九成新 要就

其實讀社科唔洗驚識唔到friend
社科應該要讀一科self un
上完self un一定會識到幾個friend

放PSY同EAS書 PSY全新 EAS 8成新
有意TG ：

放 EAS CA 書
Tg:

self un係教咩

spa單丁
怕識到freerider

單丁組隊?

唔會

救命點解個個都一堆堆 想喺附近揾個單丁都冇
btw巴打又係9:30

大家都9:30

2個中同都係10:30我就一個識既都冇

求幫

想問有冇design tg group

Business 有冇

借朋友ac問
社科Psycho year2求換

Ccn2194 personality of psychology 102a 求換 101a

Ccn3110 statistics and research method in psychology 101D求換101a/101b

Pm me or rainymood2015@gmail.com

我冇中同讀同一科

9:30自己一個

有無人要？呢個星期會掉
要既留tg thanks ~⁠⁠⁠⁠

CCN1032 English for Academic Studies (Social Sciences) I
CCN1034 Information and Communication Technology
CCN1015 Healthy Living and Common Health Problems

放 CCN2123 Introduction to Auditing and Taxation嘅 taxation textbook
接近全新

FM想問下各位師兄師姐要買咩書其實係咪lecturer會講 可以係邊買
仲有CARES同email嗰啲活動有邊啲係真係有用值得參加

Ik

成班人吹下水傾下計玩下game咁
上多幾堂點都識到一兩個朋友

Ching

Ccn2201 Chinese family and culture A02D轉A02A/B/C

有冇人上過CCN2046 music個科？係唔係伏黎架？

CCN1034 ict 106C轉106B

中傳 A24想要A25 都係Michelle Mao
有無人可以交換

Ccn 2017 introduction to Chinese culture 放A02C 求 A01A
有意請tg :

Push

有冇人可以放ccn3106 social research 102d

Ccn1021 personal financial planning
A02a 求轉 A03b
Tg:luffyboyfd

push

Sc fm琴日上完self un

求 ccn2032 the history and culture of east asia A01A 轉A01B

CCN1003 Chinese communication Dr Yuxiang Li 伏唔伏？

緊急！求評

求中文A03轉A21

放eas同calculus書(engine)

求ccn2113 FM a01a轉a02a！想點都得，請開價

Tg @hkccuser

CCN2113 FM A01B求換A02A
CCN1021 PFP A02A求換A03B 可加錢換
TG: @zeldabottw

Commutation studies a01a/b 有無人放位 tg @baebaeq

Glob. 想要2個a01a 放a01d

中文a14想換a13

CCN1021 PFP A01d換A01c
Tg :

101b求轉101c

self un係咪要扮主動開朗同不著迹地討好lecturer
毒撚可以點生存

出價500$求ccn2002 103A/B

CCN1047 求用103換104
tg:

無需要特登討好人地
最重要係態度積極 唔好hea do

早知放比你

CCN2116 Front office operation A03C換A03D
跪求 tg:

event a01A 轉 a02A啊

求放2019 commu
Tg @baebaeq

Cost accounting A02B想轉A04A
有冇人放

唔小心報錯gym course 時間
有冇得同人交換？？

有冇fm同我一樣想報soc，入到hall行勁大壓力，之後行咗出去等人R，行咗5分鐘終於有人r

你地係行過去自己報定等人r

Ho想轉a01b 放a01a

如果你係做soc member其實晒錢 冇用

跪求ccn2129 Macroecon
A02C 去A02B

tg. schoenstezeit

ccn 1003 june chan fang ping yung leung求批

放cct 書 收commu藍色書
tg:

係

有冇巴絲知道notebook點print野

1024 putonghua a01求轉a02
Tg @baebaeq

賣大家的日本語 ＄70
eas for social science ＄60
tg：kana318

書已轉

放1024普通話書
Tg@aaaat12

有冇今年grad嘅手足會去畢業禮？

屌。。。

改訂版?

Physics I 101D換101A
Chinese Communication for college students 103換102

放eas書

上堂悶悶地，其他正正常常咁，

ccn2119 housekeeping
A04C求A01B
轉唔到依一科其他科都轉唔到

想問下yr2如果暑假想retake一科會否趕唔切比成績non-jupas?

HHB shuttle個站係邊

樓下咁大個停車場

除咗 year 1 entry

想問下如果想同人轉組要點做 係咪上myhkcc搞?試過indicate subject preference但唔得

我係落堂走嗰陣有人r 都想報 所以就報左
但有個女仔fd幾靚女 佢都想報 但係佢話呢2日經過親個個都望下就冇理佢 我咁毒都有人r想問點解我fd冇人r既佢已經慘到叫我陪佢報

問下各位有冇人讀過CCN1022 personal growth?今日上完第一堂聽到個project 好似好伏？想轉科，有冇clusterA/B 科好讀易拎grade🙇

本身咩prog. ?

CCN2111 COST ACCOUNTING A01B求轉A03C/D
CCN2113 FINANCIAL MANAGEMENT A01D求轉 A03A/B

另放
CCN2004 Management(13th edition)
CCN2003 marketing essential(7th)+easy to learn

tg@hkccfuckyou

IT😂

中文A24 求轉A25

求CCN1018 Elementary Statistics 書
tg @fatfatgirl

Cost accounting a02b求轉a04a
都係ben sir教架
有嘅請俾telegram

ccn1003 有冇咩方法可以讀好
佢果d assignment 洗唔洗好似eas 咁交個outline 比lecturer 睇先

今日上左成堂都唔知個miss 做乜鳩

其實個人認為佢個書評真係好難做 要做到好深入 除左書評其實其他功課同final test都唔算特別難 記下啲簡體字 格式等等就考得

收commu 書

邊個教？ 好驚呢科

收ccn2111 CA書(7th edition) 有嘅可以留tg/email thxxxxx

michelle mao
而家覺得eas 仲易過呢科

中文要寫殘體字

想問cc gym 班無曬 幾時先會有update 報唔到

有hardcopy

緊急求救
CC Send左email話有進步獎要我銀行戶口轉帳
但我自己無銀行戶口 交學費都係靠屋企人ac
SAE嗰到入銀行ac話ac名要同學生個名一樣先得
可以點算

落銀行申請一個囉

收ccn2111 cost accounting 書

Thanks

如果中學無讀過bio 讀food hygiene係咪自殺

Lm

想問有無人知交表去IK RETAKE科個D 幾時知結果?

無住址證明喺手⋯⋯

叫你爸爸或媽媽同你一齊去申請
然後帶出世紙，你屋企人嘅住址證明，身分證
職員會幫你搞定

放eas(藍色），stat書，mo書
有意請：

想問係未sem2先可以轉科

year 1 entry係咩意思
自膠

我已經搵到人調 但第一次調啊 幫幫手

有咩做

放financial accounting,eas2及event industry書,收ccn1008書
tg:matthewcheng2403123

每堂都會玩集體遊戲
態度積極D (即使不幸遇上肥芝同學)
玩完就會圍圈briefing 試下放膽D比feedback (當然唔好壟斷發言)

佢用廣東話定普通話教
唔係話佢教得好好架咩 唔知做乜鳩係咩料 好驚

平放marketing書+easy to learn
Tg: @tcc216

中文差同唔夠勤力，老師好或壞呢科都係爛grade

普通話 佢話佢唔係派grade嘅老師
不過我諗個個都係一樣架啦唉

可能我中文廢
佢一開始講點解上到大專仲要讀中文果陣拎左篇文出黎講有邊幾句用錯字
我1個都搵唔到

佢係用普通話教書
但同佢講野可以用廣東話

放心啦 錯別字同殘體字會有範圍比你背
勤能補拙

第幾版？

求放CCN1012 101C😭😭😭

想問YES個scheme如果讀文科既值唔值得報？thanks

中文 June Chen有咩評價

Sandy教日文好搞笑

收CCN 2111 cost accounting 書

CCN 2123 auditing and taxation書

Chinese family and culture a02d轉a02abc

但如果直頭冇人過黎r佢 係咪報左多人報既soc ocamp都冇乜機會揀佢唔知佢個樣串串地定點

有冇巴打想一齊出大專電競打GVS有返5割左右就得

真係靚女嘅咪會簡

屌

個樣摺啲都冇人理啦

其實中文有邊個lecturer唔係用普通話教書？
普通話唔好個d咪死得？

求 2048 a02b

可以用1025 同你換架

Tg:@OuOiwantchinhist

Year2 仲有無得申請17/18年度學費資助？

放藍色eas for soc sci$70 tg: kana318

收CCN2111 Cost Accounting 書

佢好專業囉

放Eas橙色書
有意 email: s714541371@gmail.com

CCN2123 Audit Tax A02D求轉A02C

gender issue cassini chu真係好差咩,vacancy咁撚多嘅

add drop之後，姐係九月中

有無人知道點解學資借貸個電話打左咁多次都係唔得閒接聽電話

2019 commu 求放 a01a/b

要留言 講底自己個case number同電話號碼
我上次打咗幾次留咗言之後隔幾分鐘就打返比我

CCN2123 INTRODUCTION TO AUDITING AND TAXATION A02D轉A02A/C

有冇人Nego A02D想去A02B A02C想去A02A

Chinese family and culture A02C 轉 A02B

HSKP A04C 轉 A05A

仲有一本eas橙書 有包書 九成新

有冇人有買commu書？
想問下其實有冇用

Ok thanks

收psy 書
Tg:

CCN2113 FM 我係A02D 想換A02C

無買 覺得作用不大
利申A

Ccn2113 financial management 收書請出價

唔該曬

放cct Fa stat mkt書
tg:

想溫下書又唔知溫咩好

前兩日上完又覺得ok wor

賣2本Intro to Econ 書
1本Intermediate Account書
1本Marketing書 連1本exercise Easy to Learn
tg schoenstezeit

放cct Fa stat mkt書 收CA書
tg:

放English for Academic Studies Customised Edition (橙色書)
>90%新 $120
有意tg：

Chinese family 個project點做？

CCN2113 FM A04B求A03C

有無ching 放 calculus done right 依本書啊 有意加tg

CCN2049 102B 求換 CCN2048 101A/101B

CCN2103 AnP求A04A/B位 有A02A/B

徵
MIS7, management, IFRS, mathematics for statistics for student舊書

Tg: HL1004

想請教各位 有冇可能year 1上翻U 同埋想問如果Cc year 1上到 係駁u嘅year 2定要再讀year 1

1.有，不過唔爆四好難有得入，可能IN都唔比你
2.YR1

唔該哂

有無人知拉巴啲檯幾時先變返正常

已賣

收書
ccn1008 math and stat for college students,cengage learning
ccn2004 MO: Robbins,S. and Coulter.M, Management.13th ed.pearson 2016
ccn2101 FA: Including International Financial Reporting Standards (IFRS) by Williams, Lam and Lau (2nd edition) McCraw Hill (2015)
有意留tg

MO唔買書都夠你攞A

有無人要notes？呢個星期會掉
要既留tg thanks ~⁠⁠⁠⁠

CCN1032 English for Academic Studies (Social Sciences) I
CCN1034 Information and Communication Technology
CCN1015 Healthy Living and Common Health Problems

求ccn1003中文 A14轉去A01

收
CCN2006 understanding globalisation
CCN2003 intro to marketing
書＆materials
有意 ccnotes1@gmail.com

真心咩?

MO個阿sir講野悶到傻 用英文全程同一個聲調講

KenShadow, tg me la I have stat and FA

放EAS橙色書 有包書 95%new

有意請 Tg

中文：胡家晉
英文：Michelle
Calculus：Maggie Ng
CCT：貝貝
Applied Computing：CT Leung（唔知有冇串錯）
求評

Personal growth gp project 係做乜 今日上左lecture 但佢話tutorial 先會講 但我係B gp所以下星期先上堂 咁有無上左tutorial 既人知係做d乜 利申想drop科

CCN2123 INTRODUCTION TO AUDITING AND TAXATION A02C求轉A02A

放commu 藍色書

有意
不過手機壞左 點聯絡?

有MO書 tg:m1230hmp

收stat

MO冇書都可以拎到A+

放
EAS 綠色書
MO
MATH & STAT 冇用過

已hold sorry

self un 到底係要做乜鬼嘢
本身已經毒加摺，又無exam追
仲要聽聞教個個項生係終極killer

放eas書
stat 書 100% new

放
eas(橙色)
Stat
itb

上堂吹吓水 認識吓自己咁
有兩份individual paper要做
好簡單 都係寫吓自己嘢
最重要我諗都係有兩日嘅sharing session
有啲lecturer可以一日搞掂
個sharing session每人會講自己嘅嘢
講嘅嘢可以好deep
然後就要俾feedback講嗰個人

Self un算係social science入面最輕鬆嘅科啦
加油啦

貝生
完全無Philo底都B+
In貝貝we trust

做一份Creative Project
份project做乜好自由，但係要對成長或者社會有啲意義
要自己搞至少兩三個活動去研究你個主題(eg環保去執垃圾、集體回憶去搭電車)，唔可以只係上網搵料

你話難其實又唔係好難，但係會哂時間
一般比下心機B+無問題，A既都比比皆是
另外份Paper係~5000字Project reflection

真係要實踐？但個lecturer點知我地有搞到d活動 要拍片？

收CCN1007 information technology for business
Ccn1008 mathmatics and statistics for college students
Ccn2101 financial accounting
呢三科既書，想放既搵

想問下print ppt一開四個時點set先可以少D白邊
因為我見人地成板可以勁少白邊,我自己就好多

Setting 到簡比例
同埋最好打橫影
攞太盡小心出唔哂最底果行啲字

轉pdf

收
English For Academic Studies
Calculus Done Right
Discovering Computer 2018igital Technology,Data And Devices
Tg:

等我呢個標準毒撚講下
平時就係玩下啲濕鳩遊戲
話想你比最真一面其他人睇
我夠膽講呢個活動就係比啲鍾意出聲嘅人玩
你平時如果少講野已經無乜表現分
啲功課就係要用佢上堂講過嘅野寫
事實上呢呢科係注定玩鳩我哋啲毒撚嘅
因為sharing session如果出身正常
其實真係冇咩可以講(唔知點解都唔少人有啲往事咁 )
對我嚟講呢啲睇人嘅科邊撚到輕鬆

利申：少講野 人哋寫印象全部正面評價 最後C+咗

CCT邊個Tutor最伏

Sharing 要喊先有A

放eas 放eas 放eas 放eas

Helen yeh教eas係咪好伏 ?

之前add drop佢啲班加埋有40個位剩

收ccn2111 cost accounting 書

有意留tg

fm申請完locker比人霸左黎用
如果去ik揾人幫手剪鎖既話
會唔會比人報仇
毒撚好驚比人搞

好簡單！你喺locker表面痴一張memo，可以大概咁寫:
你好！我係e個locker既用家！
唔知你係咪上一手還是用錯左locker。
如果你_月_日之前都未清locker，我會剪鎖架啦！謝謝！

寫張post it啦 比個deadline佢清左佢

巴打有冇上年既philo notes俾我
好想要
tg : schoenstezeit

Erwin Lau

唔好意思啊，我想問下學校有冇免費果d office俾學生用??

有 入email㩒左上個Outlook(好似係呢個名)入面有office down

放eas stat書

放Fa書 冇寫過野係入面

COST ACCOUNTING

Dr. Benjamin WONG

真心問 教成點?

SOS 求救！！！！

ccn2111 cost accounting a02b求換a04a
tg m1230hmp

星期1第一日就已經有得sit堂喇

好呀唔該你

好

Chinese family and culture郁都無郁過，係咪要等人drop先有位調

係
拍片基本上一定要

收CCN1028 Elementary Statistic書
tele: @Sthisspecial

有無Chinese family and culture既１０１C肯同我１０1B交換？

想問ccn1012重有無位

我102A求轉

我係A02A 同你換D?

手機testing

Erwin Lau 不嬲幾好,你肯問佢肯答。
教得清楚

我轉左C

屌比人偷書 可以點

本身個locker唔係我

咁你咪柒囉

抵啦傻仔

好心就去俾60蚊買個locker位用2年喇
每日先得$0.08成本

霸人locker仲投訴

再買過本啦

我轉返D 有無興趣轉A轉D

有！tg?

@dy123

Ccn2160 Nego a03D 轉a01

CCN2113 FM A04B換a02所有班/a03c

CCN1003 A01求換A21

係咪要報好多活動先升到ugc?
聽人話有人gpa3.7因為cat冇嘢所以冇offer
摺毒jj唔想報d咩師友計劃，但又驚因為咁而冇offer

chinese family 有冇人係a02b想轉a02d

晒銀時同N展GPA高就夠

有無人join過english ambassador

唔會 的確有人高GPA係會冇offer 好大機會係interview太差

我讀傳釋嗰d科
報左photoshop only
師友呢d大型活動有d淆

師兄cgpa 最低要幾多先有8大offer?
利申曬銀時

過non ju post第一頁有啲data可以睇 係收到offer嘅巴絲填

感謝你

傳聞2.8就可以入BU green同Poly fashion and textile，唔知有冇人入

有冇人可以放ccn2201 Chinese family and culture
邊班都可以
Tg:
Btw mo定nego好讀啲

依家先問好似有d遲
有無巴打可以評下下面兩科

ccn1015 HEALTHY LIVING AND COMMON HEALTH problem
CCN1021 PERSONAL FINANCIAL PLANNING

sorry打錯名🙈

CCN1049 Physics I 101D求換 101A/B/C
CCN1003 中文傳意 103求換102

intro to sociology 好唔好讀？
project難唔難？ 係唔係背就ok?
祝過3爆4

今年Poly ITC已經比人推高晒 以往嘅水泡科比一啲BBA嘅科仲收得高 ITC入面mkt個stream個con offer已經係3.4 再落retail 3.2(講緊BBA嘅ISTL同GSCM都係收緊3.2)

大把GPA較低嘅人想入都入唔到

收mkt書
Tg@hkhkcc

想問hkcc個TG group 係咪無左？
搵到但話doesn't exist

收fa stat書
tg:

好易
啲野都好背
利申 deadline fighter B+

唔該，但我禁左上好似得線上word/power point 用
係咪只係得線上，冇得down?

CCN1003中文 A01換A21
CCN2123 Audit A02C換A02B
有意請番tg thanks

放MKT書+easy2learn
tg@hkccfuckyou

收書 practical in english

Financial Accounting (2nd edition)

FM 本書洗唔洗買
pauline 話會比個電子版, 姐係成本書既pdf 免費比我地

睇定d先
下星期如果見到有pdf版就去

Mr shun man law係咪都好伏

我sem1係佢教，我覺得佢好好人
Sem2得閒都仲會走去搵佢吹水、借下書
問佢嘢佢又肯答，又派grade
份group pj個個都B+以上
我自問好蠢同埋唔勤力，最後個grade都有B+

放CCN2003 Marketing書
有意 tg@samichung

CCT ricky lai 伏唔伏

CCT Gary Ho

唔伏但我鍾意Louis多啲

送下面NOTES
CCN1028 ELEMENTARY STATISTICS
CCN1018 INTRODUCTION TO SOCIOLOGY
CCN2191 INTRODUCTION TO SOCIAL SERVICES IN HONG KONG
CCN1035 THE ART OF REASONING
CCN1034 INFORMATION AND COMMUNICATION TECHNOLOGY

另外賣

PRACTICAL ENGLISH FOR COLLEGE STUDENTS 書
THE ART OF REASONING 參考書 (思方導航)

放 CCN2123 Introduction to Auditing and Taxation嘅 taxation 同audit(影印書)textbook
接近全新

請問個傑出新生獎學金係咪申請就有？

我都想問點申請獎學金果D,去CPCE佢話上網有,但上左又見唔到有

有冇人知呢個scholarship點先拎到？有咩條件？

商科（ACC) GPA要幾多？

收 stat fa 書
tg@Haha9494

收ccn1007 MIS7
ccn1008 Mathematics & Statistics for College Students
ccn2004 Management(13th edition)

得左啦，唔該巴打

同問 NS

CGPA >= 4
好似係

想問下 eas書 係咪無分商科/社科
怕買二手 買錯 唔岩用

收綠色mathematics and statistics for college students , 有意留tg , 最好無咩點用過

Awards pt jj
多唔多人reg星期六上堂
科中文reg唔到平日

超平放
CCN2004 Managing Organisations - Management (12th Edition)
English for Academic Studies - English for Academic Studies (Customised Edition)
CCN2101 Financial Accounting - Financial Accounting (14th Edition)

TG:

Housekeeping Operation A01A換A02C
Advertising and Promotion A04A換A03B

依家用唔到add drop?

11號先開返

Thanks

吓on9?

收
CCN 2002 書--Foundations of Economics (7th edition)
TG:

收一本eas書

認真？點解

cc唔想比it部開咁多日工

利伸：吹水

屌，好心人肥就有啲自知之明啦
著撚到成隻輪胎人咁
肥婆

收兩本maths and stat書
一本oral communication
TG:@kuroyukiren

肥仔都係喎

冇咩嘢可以溫到係咪正常
做本exercise做咗唔少,上tutorial冇咩做,搞到唔知喺屋企做唔做好

肥仔有冇露腰露膊 ？

放CCN2003 Marketing
CCN1003 Eas
CCN1004 CCT思方導航
有意 tg@samichung

唔好意思
係CCN 1005 Eas

square都唔伏
俾分仲緊過你條女個閪

一樣
每日摺4個鐘拉把
同一樣嘢溫左4-5次
好似冇嘢溫咁

唔知點解 今朝見11點都未入得就打電話返去問
話11號10點先開返 on9

中段就會一堆野逼埋黎，而家又未有assignment,gp pj做，書又冇咩教

放account,event management,eas書
收2本stat書
tg:matthewcheng2403124

流撚哂汗
好臭阿

今年連speed engine都收3.0

我想問year 1如果想爆4 gpa入hku 但中文dse 得lv 2點算 我知道year1上番u要有3322證明 聽人講考個igcse中文既試可以取代中文dse 但依個試係5/6月先開始有得考 8月先派果張成績表 問題就係呢到 hkcc year 1 總成績係6月12號就派 就算我考完個igcse 都無意思 ....我相信派igcse 成績果陣已經過左大學比conditional offer既 deadline 可能你會話咁咪retake 中文dse 但dse 派成績表既時間又係7月.... 各位巴絲打 我應該點做 我係咪一定要讀埋year 2佢

聽講英文2左要上補底班？
點解我收唔到email叫我去？

你而咪緊pe囉on9仔
正常人讀eas

我係fm 想問下各位巴打關於add drop科嘅事
我想知道課程有冇限死到可以揀嘅科
例如話文科人係咪淨係可以讀翻文科
定係只要讀曬D compulsory嘅科就可以揀其他唔相關嘅科嚟讀

Sorry for 1999

GE科就可以讀其他學系既科
DS科只可以揀自己學系既科

速龍隊升格

請問 GE 同 DS 分別代表咩野？

General Education
Discipline Specific

小弟不才 請問bilingual communication係咪算係 DS

GE同DS唔係講緊你個Programme 係講緊讀嘅科

呢啲科係GE 你遲啲可以簡嚟讀嘅

DS就每個Programme唔同 例如 Business有自己嘅DS

ok明曬 thx

一了心頭大石

DS科係對應自己學系既科
好似Business(Account) 既DS有Cost account. Audit & Tax
但係GE科就係任你讀其他學系既D科
e.g. 我NS yr2今個sem報左Philosophy咁

聽完走得 我上個sem 1點到

麻煩各位 fm 用完電腦記得登出啦

有FM書Corporate Finance Essentials
有意請PM

你個fd讀咩program 同入邊科？

放書
CCN2113 Financial Management
CCN2026 Mass Media and Culture
CCN1102 Hotel Operations
CCN2157 Hospitality and Tourism Marketing
CCN2162 Service Management in Hospitality and Tourism Industry

有意請 tg

FM

有無fm肯讓本schedule book出嚟
Year2的我表示好想要

有無社科唔洗interview

如果我另一日要present呢 因為我淨係知10月中會開始hotel stay 但又有機會撞present 有無得第2日一訓醒就走

有冇人試過要lecturer 幫手分組

我都想要
唔知今年SU會唔會擺出泥

我 fm嚟

有無人讀過 Digital Story Telling?

熱烈獻賀籃soc成功上報一週年

今日問過西面姐話year2無
請問知唔知會幾時先擺出嚟？

Hotel stay可以唔去 但個個seminar就一定要去 仲要formal dressing 你撞present試下同lecturer講

唔使
即使igcse 成績未放大學果邊都可以出conditional offer

仲有今個sem得jamie lo都reg 層豬可以準備送死

Jamie唔好咩？ 見佢個人幾好咁 係有時有啲串

係囉 佢killer嚟？同埋呢 係咪有2次hotel stay 另一次會隔幾耐 因為其實present個邊都未firm 喺要上堂即抽個d

好似 佢份人小撚氣到 又成日拎佢以前啲野出黎打飛機

得一次 但你可以報多過一個hotel stay

表示上個sem mkt同ho都係佢教 比人水撚左去讀ho

收stat書
有意telegram @Sthisspecial

姐係點？hotel stay唔係跟學校去架咩 咁得一次但又報多過一次姐係點

最尾點

Hotel stay唔係essential一定要去 但如果你去 你除左可以揀自己pj個間hotel之外 仲可以揀埋其他個三間 只要你有錢/有vacancy 不過通常都係pj個間優先

Continuous 90% exam 70% turnout b+ 你老母我aim a+嫁 呢科仲要ca>exam

呢個分都只係得b+係咩事。。。

搞到我好想reg走

如果ching對ho有興趣可以sem4先讀 反正個陣都係meet offer 但你都可以選擇硬食 呢科ca個邊個啲野的確靠背就可以高分 不過exam個marking就好怪 不過表示我上個sem掛住傾計 冇咩聽書可以佢咁嬲尻左我

死啦 我又走堂 又成日傾計架喎 其實我主要係驚我撞present 去唔到hotel stay好大獲姐

全校壞printer
幾時壞過黎？

想問我b5 21 英文2，想year1入返，究竟報non-jupas好啲家定係retake之後jupas?

大家報左咩soc

4月有日個quota system 死咗
得八達通機用得

CC SU做嘢嗰日應該係大奇蹟日

放commu書 新淨 小量鉛筆字
Tg

用八達通果部printer 較完4in1都冇用....搞到扣左勁多錢都print 唔岩 仲要果陣條隊勁多人

CCN2123 INTRODUCTION TO TAXATION & AUDITING A01D 轉 A01B/C

收EAS書 橙色ver

I love CCN1045

去唔到hotel stay唔獲 最重要係第二日酒店入面個seminar 加上酒店啲野又唔係特別好食

收EAS紫色/橙色書
tg:K9131

你係勁既點都a+

排soc camp收左, 有咩凸別

排soc=唔打排球
有個羽soc既莊員講佢成年都冇掂過塊拍

報完ocamp上黎問有乜特別

其實咩soc都唔緊要 擴闊下社交圈子同提升下自己社交技巧咁嚕

搭單問
想問如果ielts 未出成績 會唔會都可以收到offer?
dse 2 左 今年year2

你可以pending住先
但係英文比較重要，有冇影響好難講

有啲u係你英文唔達標 連interview都冇

放cct書$50 收investment書

放全新EAS綠色書

我想問拉把啲枱究竟係比人坐定比書坐

攞撚晒啲嘢去LG管理處

成半個hhb拉把啲自修枱都俾啲書霸佔哂

似係圖書館啲人擺

係
唔知係未有時間分類定點
希望盡早放返好

放EAS書 藍色版 有意tg

咁早就摺拉把

其實好快又midterm

其實audit and tax有冇必要買書
13weeks 兩本書一本仲要成三百真係好癲

8月嗰陣先正

嘩
即係到而家都仲未執清哂
Btw 頭已則

同埋想問問拉把究竟有冇chemistry同埋biology嘅參考書
我係science果欄只見到有physics statistic calculus 嘅書
如果有係未即係在嗰堆未執嘅書入面？

想問商科想yr1上番去洗唔洗報小小活動等CAT好睇少少 好驚得成績會入唔到

收以下科嘅書/Sources
CCN2006 Understanding Globalization
CCN2026 Mass Media and Culture

有意email留價錢＆聯絡方法:
ccnotes1@gmail.com

想問下ccn1012 a01a/b 重有冇位
retake撚求救

收maths and stat書
oral communication書
TG:@kuroyukiren

啲人識嚟做咩

放書
CCN2026 Mass Media and Culture
CCN1102 Hotel Operations
CCN2157 Hospitality and Tourism Marketing
CCN2162 Service Management in Hospitality and Tourism Industry

有意請 tg

你拎到好成績先講啦
講到自己實拎到好成績咁

你sem 1爆到4
Sem 2都仲有大把活動你john 啦
擔心下自己gpa 先啦

想問u team作用有幾大?

有冇CCN1003 A25 想轉A24
同1個MISS

識d hi bye fd有春用

收到通知有得retake？

藉口玩Ocamp啫

點解今日仲係add drop唔到

作用有好大 可以透過運動員計劃入翻u 特別係poly同city (gpa要求會低啲)

讀過jap1拎A+既人可唔可以分享下點溫
同埋每個禮拜用幾多時間溫
無底 有啲驚
呢科有無乜野需要特別注意

有時間就溫啦，背到嗰五十音超熟先，再日日睇D quiz vocab ,計好一日要

温幾多個，並一定要完成目標。
有D lecturer 會俾tips，上堂注意下

我想問下KC Wong做左d咩事搞到俾人抽？咩南極霸主

片假名唔會考 就算考試見到 佢都會比埋羅馬字你
主力谷爆平假名就得
一開始背+寫下50音 好快就上手
利申: Jap 1 B+ Sandy教

點先知收左

應該係有會有莊員whatsapp會通知你oday/onight時間同地點咁

會開fm ocamp group加你入去
唔加你=你明的

CCN1003中文 A01換A21
CCN2123 Audit A02C換A02B
CCN2123 Audit A01D換A01A
有意請留tg thanks

放書 stat practical English mo
有意tg @eec98

放cct 思方導航
$50
@cwl210

大約加幾多gpa到？ （諗緊時間分配

根據我聽yr2啲人講係例如個programme係需要3.5 in gpa
你運動員既話就-1 變成2.5
頭盔:聽返黎

入到一定狗衝

想問下個gym course係咪可以到時walk in入去聽

收ccn1007 ITB書 MIS7/MIS4
有Mis7就最理想 冇既話MIS4都可以
有意留tg

所有soc都係咁？已經開哂group?
利申 報左但完全冇聲氣

入到先算啦

你報邊個soc?? 未必個個soc開晒 因為基本上啲oday/onight會係入camp前一至兩個禮拜搞 第一日oday/onight前一兩日先會通知你時間地點(如果比人簡到)

據我所知 muso(琴日)/籃soc(今日) 係第一日oday

Dansoc

今年籃soc有咩玩

請問有冇engine tg gp

有都太遲啦
啲人要識朋友嘅都識哂
你不如上堂r下隔離吹水仲易識人

開定先
HKCC 2017-18討論區[4] 今年會否又奶腳

我幫個fd問

太遲啦
上堂r人吹水啦

釘嫂好似係11號

今年會唔會有奶腳

無啊 12號先知

跆soc夠正氣
利申跆soc fm

聽日就係到依家都冇人搵 知咩事啦

其實係咪咩soc都係外貌協會

情人駱驛為何盡興都別離
仍然念舊就如熊貓般等你
晴或雨 仍然堅守故地 全為你
怕你一天歸來不可抱起

熊貓專一至死 不理如何傷悲
從不轉換口味 但未能換到你
太過簡單如何玩爭逐遊戲
偏等不到誰人救起
熊貓只等鑽禧 不寄望能驚喜
誰可以認真地 願容納這絕種的悽美
無論寄居在何地
叢林的土地 仍然芳香得懷念你

仍然日復日從沒有數日期
無論十月十年熊貓都等你
晴或雨 仍然堅守故地 如果你
怕你一天歸來未可勾起

熊貓專一至死 不理如何傷悲
從不轉換口味 但未能換到你
太過簡單如何玩爭逐遊戲
偏等不到誰人救起

熊貓只等鑽禧 不寄望能驚喜
誰可以認真地 願容納這絕種的悽美
無論寄居在何地
叢林的土地 仍然芳香得懷念你